---
title: Votações online
page-toc:
  active: true
published: true
taxonomy:
    category:
        - docs

---

O Disroot poll é um serviço de votação online open-source para agendar e planear encontros/reuniões e tomar decisões online, alternativo a outros serviços como por exemplo a um doodle.
Não é necessário registo prévio. Pode usar este serviço mesmo que não tenha conta de utilizador no disroot.

Este serviço existe graças ao [Framadate](https://framadate.org/).

Neste tutorial vamos demonstrar como trabalhar com o disroot polls.

Nota: neste momento o software utilizado pelo disroot polls ainda não tem uma versão em língua portuguesa


# Como criar uma votação (poll)

Criar uma poll é bastante simples, basta visitar [poll.disroot.org](https://poll.disroot.org/). Pode escolher a língua da poll (neste caso ainda não há português) no canto superior direito, escolher se quer uma "standard poll" ou uma poll para agendar um evento/encontro "schedule an event".

![](en/polls1.png)

As diferenças principais entre "Schedule an event" and "Make a standard poll" são:

* **Schedule an event**, como o nome sugere é mais adequado para agendar reuniões, ações, porque permite colocar várias propostas de data e hora.

* **Standard poll** é mais adequada para fazer questionários/sondagens. *Se quiser fazer uma poll acerca de um evento que tem vários dias de duração (sem opções acerca da hora de início), a standard poll também é mais adequada.*

Assim que escolha o tipo de poll que prefere, o primeiro passo é igual nas dias opções. Na primeira página precisará de preêncher:

* O seu nome (que será mostrado publicamente como sendo a pessoa que criou a poll, escolha o nome que quiser)
* Titulo da Poll
* Descrição

Carregando no botão "parâmetros opcionais"  ![](en/polls07.png?resize=40,18)

É possível escolher as seguintes opções:

* Poll link (URL personalizado, por exemplo: polls.disroot.org/decisao-importante)

* Password (restringir o acesso à poll usando uma palavra-passe)

* All voters can modify any vote (Todos os participantes podem modificar qualquer voto)

* Voters can modify their vote themselves (os participantes apenas podem mudar os seus votos)

* Votes cannot be modified (votos não podem ser modificados)

* Only the poll maker can see the poll results (apenas o criador da poll pode ver os resultados)

Nota: se escolher a opção password ser-lhe-á pedido nesta página que insira e confirme a password que quer usar na Poll.

Depois disso continue para o "step 2" (passo 2), carregando no botão verde no fundo da página.

![](en/polls2.gif)

No "step 2" terá que selecionar as opções tanto da sua "Standard poll" ou da sua "Schedule an event" poll.

## Selecionar as opções na sua Standard Poll

Pode selecionar o número de opções que quer na, usando os botões + e - ![](en/polls2.png?resize=40,18), e colocar o texto que quiser. Assim que terminar carregue em "next". Depois selecione a data de duração da sua poll e depois carregue em "create poll"

![](en/polls3.gif)

![](en/polls4.gif)

Também é possível adicionar fotografias e links nas opções que criar. Mas no caso das imagens necessita de ter as imagens online noutro serviço (site, servidor) e o link URL da imagem:

![](en/polls5.gif)

## Seleccionar as opções em "Schedule an event"
Pode selecionar o número de opções que quer na, usando os botões + e - ![](en/polls2.png?resize=40,18). Selecione as datas e a hora em cada opção. Assim que terminar carregue em "next". Depois selecione a data de duração da sua poll e depois carrege em "create poll"
![](en/polls6.gif)



# Partilhar a sua poll

Assim que a sua poll estiver criada verá, no lado esquerdo do ecrã, o link URL público da poll. Copie esse link e envie-o para as pessoas que quer que participem na poll.

![](en/polls7.gif)

# Gerir a sua poll
Para gerir a sua poll depois de criada precisa do *"Admin link for the poll"* (link de administrador da poll), que pode ver e copiar no centro do ecrã. **(não perca este link, senão não poderá aceder ao painel de administração da poll)**

![](en/polls3.png)

Com este link, pode regressar a esta página de administração da poll sempre que quiser e editar as alterar as opções da poll.

# Verificar os resultados da poll
Basta carregar em "Display the chart of the results" ou exportar para um ficheiro .csv

![](en/polls8.gif)


# Participar na poll


* Escreva o seu nome (ou qualquer outro nome que queira)
* Em cada opção selecione uma das seguintes  três possibilidades; yes (sim) ![](en/polls4.png?resize=32,22), If need be (se tiver que ser) ![](en/polls5.png?resize=31,20), e no (não) ![](en/polls6.png?resize=32,21)
* E no fim carregue em *"Save"*

## Usar a seção de comentários
Os participantes da poll podem usar a secção "Add a comment to the poll" no fundo da página para enviarem comentários uns aos outros.

![](en/polls9.gif)

Os participantes podem ver os resultados da poll (se essa opção tiver sido ativada pelo criador da poll) por baixo da lista de pessoas que votaram, ou carregando no botão *"Display the Chart of the results"*.
